身後事務所 23:30 - 24:00 星期一至五 ViuTV (3)

身後事務所 23:30 - 24:00 星期一至五 ViuTV (3)

7月16日 開始

【2018新劇《#身後事務所》--後事得計，前事要提！】

人不可以只有眼前路，而沒有身後身——

RubberBand6號 +吳肇軒 Siu Hin Ng為生計，

所有身後事都幫你計：DEL FB Account事少，切斷身前牽掛事大，

包有服務，包有招呼，承包身後白事心事麻煩事！

陳國邦 Amy Lo 盧慧敏 張松枝 Deon Cheung 徐肇平 Shaopin Tsui 楊偲泳 Renci Yeung

Hanna Chan 陳漢娜 Ng Anna

應昌佑 Charles Ying Lawrence Lau 趙頌茹

魯文傑 Simon Lỗ Văn Kiệt #胡子彤 陳凱詠 Jace Brian 陳安立

-------------------------------------------------------------------------------------------------------

《身後事務所》主題曲 - 《你會有一天學會面對》(主唱: RubberBand)

Jace Chan 🖖🏼 陳凱詠

楊偲泳 Renci

《身後事務所》Part 2 主題曲 - 盡力呼吸 (主唱：岑寧兒)

ViuTV
Published on Sep 3, 2018

【《身後事務所》Part 2 主題曲 《盡力呼吸》MV首播】
一宗宗個案完了，然後是收到茹可以的死訊⋯
《身後事務所》將進入下一階段。
不同的新面孔會出現：盧慧敏、陳國邦、吳浣儀、徐肇平、廖碧兒，哪一個是死者的舊相識，哪一個是舊相好？
呼吸一口氣後，一起走到結尾，你或會找到答案。

---
曲：Yoyo Sham 岑寧兒
詞：周耀輝
編: 詹賢哲
監: 岑寧兒 / 詹賢哲
唱：岑寧兒
OP: StreetVoice International Ltd/EEG MUSIC PUBLISHING LTD

《盡加呼吸》

我懇求 時間也許如風
記憶如沙
半生如今
但誰在心頭
期待我能好好到盡頭 好好感受

盡力呼吸
在望清之後 亦呼吸
在認出之後 亦呼吸
縱是最後 背影越來越瘦

並未消失
在離開之後 便哭泣
在留低之後 就別焦急
在我身後是宇宙 是以後

可以荒謬 時間瞬間停止
醉生夢死
瞬間如一
但誰在心頭
期待我能好好到盡頭 揮揮我手

盡力呼吸
在望清之後 亦呼吸
在認出之後 亦呼吸
縱是最後 背影越來越瘦

並未消失
在離開之後 便哭泣
在留低之後 就別焦急
在我身後是宇宙

沒什麼依舊 桃花依舊 在呼吸
是望不清抑或是認不出
愛恨過後 哪些仍然未有

沒什麼保佑 自己守候 活三生
是離不開抑或是留不低
在我身後是宇宙 是以後

我懇求 時間也許如風
記憶如沙
半生如今
但誰在心頭
期待我還可以過後還會有 如初秋

Vocal Producer: 田曉梅 Brandy
Guitar :詹賢哲 Chan Hsien che
Bass:程杰 Jay Cheng
Trombone :哈博元
Recording engineer: 單為明 Link Shan
Recording Assistant: 蔡周翰 Tsay Chou Han
Recording studio: Lights Up Studio
Mixing engineer: 單為明 Link Shan
Mixing Assistant: 蔡周翰 Tsay Chou Han
Mixing studio: Lights Up Studio
Mastering engineer: Brian Elgin
Mastering studio: Sentient Sound Labs

既然開到3

到

我part 1冇睇足
viu冇文字版劇情重溫又唔想重睇

去app重溫，坐車睇，好快睇完

留名

仲有廖碧兒未出場，唔通最後大佬係佢？

lm

睇咗咁多集, 終於係呢幅相認多三個人,

就係 可以, 亞yan, 同埋 will sir 個老婆.

之前完全唔識.

[img]

睇咗咁多集, 終於係呢幅相認多三個人,

就係 可以, 亞yan, 同埋 will sir 個老婆.

之前完全唔識.

其實切緊燒豬嗰個係邊個 ?

徐肇平拍過三一如三同前度喎，竟然完全唔識佢？

都無睇過

幅相係咪唔見拖羅 ?

好似係ViuTV 大佬

盡力呼吸 岑寧兒係唱 追光者個個

佢個頭大Renci成倍 好驚

右邊嗰個 ?

認得佢, 不過唔知名.

有睇過幾集佢同廖碧兒一齊拍個套.

徐肇平即係而家同Will sir結婚個HeHe，亦即係黃淑儀個仔呀

幾時完？

拖羅點知佢冇返到大陸?

佢睇到爾仔啱啱先申請回鄉證，
所以之前佢根本番唔到大陸。

啲腐乳餅係喺香港買

姑媽真係好有可疑，頭到尾都唔覺得佢真係好傷心
同埋表現得好冷靜

提住「當初趕走佢」」「無見佢最後一面」其實係為自己洗脫嫌疑

我都覺得係
同埋而家逐個爆料出嚟
即係根本冇一個係啦

其實Hanna咁鍾意帶headband係咪都因為可以鍾意帶headband

睇睇吓, 我估亞 Yan 先係最大嫌疑

準備繼續

好明顯係
造型都照copy

話自己保守咪算囉
唔洗自爆wo爾仔

而家好似個個都有不在場證據咁款

可以成個腦都係扑野

拍咁耐拖都話未發展到呢一步

cls

公廁

成個男人咁
唔扑就唔鐘意
用個西諗野

屌
真係雞黎

冇計啦，男朋友完全滿足唔到佢，慾求不滿

耳仔

你"give"咗幾多出嚟

又綠帽又不舉

一齊見過校長，咁都唔記認得

耳仔好男仔黎

好慘

毒撚耳

可以好嘔心呀

咁快寫咗回覆？都唔見佢有筆

放閃之後就黎料

咁睇真係好慘

可以好正

咁快又廣告

雞都正

冇影到畀我哋睇啫

唔記得唔出奇吖

可以唔多似鍾意耳仔

只剩阿yan

姑媽仲有

唔洗咁投入呀？

我買亞 yanny

妒忌心好重

講緊角色啫
角色一啲都唔正

下
原來讀LAW架
讀LAW啲人啲Ocamp

原來耳仔之前做律師

爾仔原來大細眼

之前有提過下

耳仔同可以

廖碧兒角色個究竟會係點

仲會出新人物?
交代得切咩

Yan真係好鬼 想知佢搞咁多野想點

#PTGF

可以做ptgf?

PTGF

真係雞黎

哇屌
到底可以是咪性上癒

唔怪得知成個腦都係扑野

從細冇安全感…中意比人愛的感覺

原來見返係咁
原來爾仔係雞蟲

一開始就係爾仔既PTGF？

唉
爾仔真係慘

原來由此到終都係PTGF既關係.......

可以自殺

原來一直都係ptgf
唔係真gf

爾仔真係明知山有虎

原來真係雞

雞全部都係雞

雞蟲耳

爾仔…愛到傻左

屌

耳仔個興奮開心樣真係唔忍心睇
btw佢咁高質唔洗ptgf都大把人爭住要啦

啲故仔好貼地
好sad

耳仔寧願爆自己不舉都要幫可以瞞佢係PTGF

呢套戲好多社會問題

會唔會拖羅都俾過錢可以？

hehe又講野

唔通係佢客仔

依家咁樣
好難講
可能拖羅都約過佢

估唔到可以係ptgf

sheshe

HANA同可以係SHESHE

咀條屍

似係想呃佢老母 但唔知點解有衝突

屌！she she

哇屌
錫條屍

仆街
又下集

好痴線

凍冰冰都嘴

人靚真好
個個都鐘意可以
個個都想保護可以

屌
烏鴉口
Les都玩埋
仆你個街南方舞廳

今集終於有d progress

公可以

究竟有幾鐘意可以鐘意到錫屍

咁咪啱
融化可以個心

可以架

一個白事 爆咁多野出嚟

會唔會係呀yan一直都鐘意可以，所以先搞咁多嘢

屌
好撚癲個PLOT

可惜係雞

空手呼之欲出

可能係拖羅搵過介紹既添

即係姑媽係兇手

係雞都大把人protect
仲要男女通殺
仲要好多都高質

原來爾仔頂帽唔係得一頂

應該係佢地兩個本身一對

但係可以自從離家出走後

窮到要做PTGF

結果阿YAN就暗中跟蹤佢睇住佢

要賺錢養自己同俾姑媽

本身一對又點樣鍾意陳國邦

一早講左
之前話阿yan專媾可以d ex
點知原來係可以d客

爾仔好慘 好虐心 會唔會一齊2年都係ptgf

嗚呀 一個故仔講左師生戀 hehe ptgf sheshe
咁究竟拖羅同姑媽可以講咩
姑媽唔通係家暴
拖羅仔呢咁
Btw 越睇越唔記得拖羅仔本身係唱歌

係亞Yan

佢要完全擁有可以

耳仔自己幻想係可以條仔之嘛

咁搞法 之前講返爾仔同可以一齊既片段有邊d係拍拖 邊d係ptgf

例如兩個人上山吹水讀某本書既故事

Dllm竟然係ptgf

大家都係講d 唔講d
聽日應該又係咁

所以可以鐘意邊個 佢就攪散邊個

排除一切障礙

遇神殺神 遇佛殺佛

講晒就大結局

完

套劇係小就改編？

唔知

邊本小說 ?

唔係 純粹冇追po 見到「大家都係講d 唔講d」以為話有巴打劇透

阿媽問我套野講咩
點解日日追
完全唔識答

講sheshe hehe 師生戀 ptgf

會唔會拖羅同姑媽

可能最後其實真係個意外
但個個爆哂啲野出黎

猜 誰是兇手

之前仲講選舉抹黑 樓價 收舊樓/小店 工作狂 的士拒截
TVB 點敢拍

好想快啲到聽晚

上去viutv節目表度睇完跟住4日劇情，真係

我覺得最後可以死因都唔會講

之前都一直估緊廖碧兒係做咩角色，其實真係唔難想像

屌，原來星期五就大結局架啦。

爾仔要ptgf都唔要renci

沉咗船呀嘛

係咪可以老母 咁似樣

真係幾似樣

到底佢最後會唔會講可以點死同邊個殺

我覺得唔會

原來係ptgf真係o咗
爾仔好傻呀

當日可以撞返will sir嗰陣show嗰張男朋友相會係邊個呢
如果可以唔認爾仔係男朋友
點解will sir又會知爾仔存在

唔係個陣可以死左搵左佢執屋先知咩

Will sir話知爾仔係可以男朋友 先特登搵佢執屋

咁即係最後真係做左男女朋友？

準備開始

姑媽有殺人動機喇

正

拖羅

媾你?

拖羅話人溝佢

紙紮妹知唔知可以做雞?

黐線

因愛成恨

到講yan 嘅故事

爆足一週

中學比搽有色唇膏

靚女真好
好多特權

真係臭雞

雞 全部都係雞

BGM幾好聽

又想食Will Sir

個學生入教員室唔使敲門既？

色誘失敗

又loop

凌志浩睇住阿sir俾帽自己戴

佢地一齊架咩

因為你受可以溝 唔受我溝

下 娘娘比人溝左姐

屌過都當冇野

當時都未屌

可以

中學釘耳環

自己舉報自己

最撚痴線係可以

原來可以係一個PK

可以好癲

可以賤到

釘耳骨

d女人好狡猾

唔可以得罪啲痴女

痴線咩
呢幾條友都係有病

可以，終極boss
可以回魂啦

李慧妍棚牙

可以點解可以咁痴線

好多嘢估唔到

估唔到可以先係big boss

根本on99
老師係有守則唔可以師生戀
你就要迫人地響自己同份工之間揀
佢無左份工仲點養/見你丫

繼續亞 yan 想擁有可以

呢2集好多嘢都估唔到好爆

港女思想黎

即係話佢根本都唔係鍾意will sir，只係要擁有佢

點解佢錫可以條屍先 ?

唔戴就ok

若遇神阻， 殺神， 佛阻殺佛

d分鏡拍得好奇怪

可以咪仲有機心

咪係
為咗自己想要嘅野
可以犧牲全世間

又一個恩客

仲要表現到好自在

yan想爆畀大家知可以係ptgf

好自私，淨係掛住自己

係可以朋友面前俾錢

笑貧不笑娼

可以身為大魔王
想要乜就會用任何手段得到！

抵摑

可以係臭雞

宮廷劇2018版

日日間接爆埋爾仔係雞蟲

爾仔

仲要自豪自己係臭雞

越黎越憎可以

女仔都接

其實可以係自殺 同自爆call校長一樣

好撚黑人憎

可以合理化哂ptgf

為咗錢
可以比人屌屎忽都得
屌埋鼻窿耳窿都應該得

「身體自主」

阿yan跌左啲乜？點解仔仔要即走嘅？

磨豆腐

唇膏？

總之有錢就得

條仔趕住走啫

好憎可以
個人又自私又賤格

阿yan she she？

有d 咁高質既ptgf 都幾正

可以都幾恐怖

可以撚呀yan撚得好爽

咁快一粒鐘?

但都未解釋到點解響佢度住咁耐

似係，但買完氣水唔應該跌完野即走嫁？

有下個客？冇咁快夠鐘掛

望住自己鐘意條女原來係雞

仲要密密接客

但岩岩買完氣水，仲錫左啖，就要趕住走？感覺好似阿yan跌嘅野嚇走左條仔…

阿木gif出場

驗孕棒？

仲要一個為錢咩都肯做嘅雞

Hanna

Bgm係咩

紙紮妹同爾仔一樣

屌真係行les路線

都唔只幾啦，係好撚恐怖

可以主動咀落去？

阿yan好似一個毒撚望住女神比人屌
自己只係一直係身邊

頂，咁又嘴一野

可以為咗R客
連女人都肯咀

姑媽仲要死撐

爾仔： 其實我都係客

好撚爆

耳仔仲幫住佢

爾仔點認呀
自爆自己係雞蟲咩

到拖羅奶野

耳仔同拖羅都係客

已被爆

唔講唔得啦

yan好慘

原來可以錫人先

劇情真係峰迴路轉，完全估唔到

扮乜野,踢爆

到拖羅

全部都係可以既客

魚生哥，就手就食，出事啦

陣間會唔會連hehe佬都係恩客

ใก

呢個合理呀！！！

扮什麼 你也是客仔

其實阿yan都唔太差

全場都係可以啲客

會唔會will sir條仔都食過可以

可以咁多恩客

可能連姑媽都

Hehe係咪

估中呢 part

真心，幾好睇

利申:由頭開始追緊進度

爆D，姑媽同hehe一對

呢句真係好霸氣

仲有經紀黃

Molamola 姑媽

但係都仲係好難估邊個殺

我信拖羅冇食，係為咗就死嘅老母先請可以

呢個星期結局集集都好撚爆

我覺得應該真係意外

姑媽都call過公廁可以

街邊隻狗行過都點頭

估到yan 係sheshe, 但估唔到yan 都係佢個客

係咪後日就爆姑媽

有機

最後姑媽會唔會都係客

最尾呢個禮拜進度極快
同之前好大分別

分分鐘姑媽推佢出去做幫佢接客

分分鐘個肚都唔係will sir

可能係有變態客殺左可以

好撚癲

拖羅實係為左哄下就死嘅阿媽先請

又比人拖落水 陰弓

爆足一週吖嘛

可以真係好正,

真名係咩 ?

一路都叫佢 可以 ?

原來係可以呀媽

有無人覺得阿yan唔錯?

爾仔等人依循信封上的地址找到了茹可以生母的住處，一同到訪。對於茹可以的死，茹可以母親反應平淡，憶述過以前的種種後，便跟隨眾人一同把茹可以的骨灰撒在紀念花園，總算為茹可以完了最後的心事。半年後，眾人在讀書會上重遇，均已放下前塵往事，重新出發。

結局爛尾

可以原來係一個利用人地好感嘅bitch

les跌驗孕棒點合理

幾似樣

做戲又 ok good

但係會唔會後生咗啲

其實無人殺佢

只係佢做PTGF中左愛滋.自己想死

或者

昆左其中恩客幫佢死

如劇爆 請用藍色細字

盧慧敏

娘娘

party with TL~~

廖好似差唔多40

可以好似23左近

我覺得佢身為毒絲鐘意可以,見可以做PTGF出到黎俾可以玩鳩佢

仲慘過耳仔

套戲真係好亂

究竟仲有幾多個係恩客

初頭咁唔想做依單野既經記會唔會都搵過可以?

其實耳仔話可以係佢條女

會唔會其實都係由此到終出於兵仔保護女神既心態

用黎暪住可以係PTGF既事實?

可以叫佢入股果單野就擺明係佢幻想

果集有交代過其實件事都唔係咁既

我唔太明
yan鍾意可以
但點解喺學校嘅行為完全唔似嘅

邊集有講
媽呀好鬼亂

Thanks

佢地一開始重遇嘅過程係幻想，現實係爾仔約個ptgf，個ptgf係可以

咪係 原來可以錫人先

佢係學校都埋唔到可以身, 淨係係咁趕走可以身邊既人.

無講, 邊度有講.

屌，好好睇

好彩見到頭幾隻字唔對路即刻飛咗唔睇

me too

同中學男仔鐘意女仔又唔講 得閒串吓佢一樣

耳仔既秘密果集

好似係星期五

我有睇喎, 唔舋其實唔係咁喎,

咁其實係點 ?

你睇到其實係乜嘢 ?

入股單野係真，可以話爾仔俾多左錢佢，跟住爾仔話當入股書店

爾仔嘅幻想係同咁多人講佢同可以點相遇返，爾仔去廁所爆喊就播返個真實情況佢約ptgf約到可以

最尾幾分鐘先係真實片段

依幾集班友講野後既畫面

通常會好似replay咁再播多次

我覺得最後果個幾分鐘先係果集爆料者講既真話,即係現實發生既事

好似今日阿yan果集

開頭都係話中學時可以多仔為佢出頭.做圖書管理員二揀一方法係要yan同可以鬥過.可以就揀畫公仔.重遇果part就可以有客就走左

然後過多一排

就開始又replay.

中學時可以係多仔為佢出頭,yan果時仲想俾信可以,只係見有仔幫佢出頭就廢事搞

做圖書管理員二揀一方法係要yan同可以鬥過.不過好明顯阿yan已經同will sir好friend.

重遇果part就可以有客就走左.不過可以聊佢話yan需要既話.佢會接les客

入股單野

由耳仔幻想話可以見佢地成日見,所以主動叫佢入股

變為

真實其實係耳仔自己沉船俾家用可以.可以唔收耳仔預屌既錢.耳仔自己叫可以收番佢,最多當我入股啦

無 conflict 呀, 亞yan 打完可以之後真係走咗,

不過之後再用假名約做 ptgf 既可以出嚟之嘛.

我啱啱專登再睇多次
真實嚟講爾仔係咪都有去幾次書店再約可以出街
同埋佢係咪真係辭咗份工去咗書店做
因為我記得爾仔話書店佢都有份(?)

講真套戲都幾拖下...

可能係寫劇本既諗到劇本點撐咁多集

搞到每集都要先播幻想版

然後再用三分一至四分一時間再表達番真實版係點

若果唔覺係拖既話

大概可以話係編劇想講每個人都會講大話,依班人暫時黎講都好錫可以.唔會太detail講可以d黑暗面

或者

只係編劇唔駛我地幻想,直接講個真實經過俾我地聽.等劇情唔會太多支離破碎係唔知幾時發生左乜事

不過編劇都係想寫衰可以架啦.補shot既全部係話可以有d更不可以告人既秘密

應該係 (雖然無詳細交代)

但係使唔使咁詳細交代呀 ?

我覺得而家都表達得好好

點樣重遇到同埋點解入股就一定係有隱暪

佢的確有"入股"

但係唔係節目開頭講到咁甜密既"入股"經過

咁先好睇

我都鍾意呢種手法
後面爆個真相出嚟好有驚喜

不過真係要好留心啲情節
唔係就會get唔到

我反而覺得而家個玩法係每個人都想美化自己面對到既野，eg耳仔再遇到可以係因為緣份，但其實現實係殘酷的，耳仔只係叫ptgf撞返可以

呢種對比手法更加令人震撼

其實有個問題未解
如果可以只係爾仔嘅PTGF
點解會比咗間書店佢搞
同埋根本唔使講大話 話自己去working holiday

working holiday 嗰段時間應該同拖羅有關
等今晚爆料

套嘢好q癲
仲癲過三一如三收尾個陣

呢套嘢真係hehe、sheshe、heshe、師生戀、ptgf乜都出齊晒

成套身後事務所係講「雞的一生」 爾仔呢個毒撚角色真係做得好好，成為可以隻兵尋日為佢護航嗰吓「我唔信，我唔信可以會做啲咁嘅事」毒撚永遠好難接受事實真相

最後唔會爆可以同姑媽都亂倫掛？

鳩估：可以同拖羅老母嘅死因會唔會有關係

會唔會係拖羅殺 ？

可以唔見咗拖羅都唔緊張，

係得爾仔緊張

可以最後係住喺拖羅屋企個喎

可以部手機喺拖羅手上

最後投注 ： 拖羅

冷敲：拖羅老母

拖羅機心最重

頂而家每次聽到Rubber Band d歌第一時間就諗起拖羅個on9樣

做了

繼續大亂鬥

姑媽死都唔肯信做咩啫

爾仔咪又係 咁激動做乜

點會係佢帶壞呀，可以一早已經係咁啦

比得起錢嘅都係男朋友

到底當時邊個係佢男朋友

唉
原來so called女朋友只係爾仔自己FF

姑媽呀姑媽，可以一開始就壞

全部都係

睇兩個男主角做戲真係好難受
紙紮果條女又勁醜⋯想點

藉口
好撚偉大呀

為咗書店做PTGF

屌…直接叫魚生搵佢

大話妹

爾仔仲戴緊情侶手繩?

GF
PTGF

其實屌過又點
反正可以都人盡可夫

pt乖孫

同爾仔一早講聲先，兄弟感情大增啦
左瞞右瞞，白痴仔

可以 可唔可以唔好咁虛偽呀
最辛苦係爾仔呀

可以G

唉
我又諗番起我到而家都未帶到女朋友去見我阿爺阿嫲

搵可以啦

中間有幾集冇睇
想問下renci去左邊？

可以=臭雞

做埋便宜老豆

扮女朋友…你有收錢咖！

過唔到自己那關

究竟可以去working holiday係做咩work呢

但係同佢講左又唔知爾仔會做咩

可以去左喇喎

紙紮妹

香港一地都係可以啦

潛力圖

紙紮妹講嘅野全部冇證據

final boss

劇情大暴走

兇手一定係Yan
轉移視線

屌，D戲屎，就唔好搞咁多內心戲啦

覺得照顧辛苦咪唔理佢咪得囉，都唔需要殺咗阿媽掛

紙紮妹殺咗人 而家喺度挑撥離間

想喊又喊唔出咁
忍緊屎咁

阿yan已經黐撚左線

坐等拖羅隱瞞咗嘅事

紙紮妹:咁咪謀殺囉

金田一上身

Rubberband 主唱最好戲

真係好屎
睇得好辛苦
明明個故事都幾好

播que sera sera都有

又詭修女廣告

又唔係拖羅殺， 咁邊個殺 ？

自殺

個呀sir真係最冇資格出聲

佢個角色完全唔應該講啲咁正義嘅臺詞

可以殺老母

bgm黎
見d人有反應仲以為係劇內有鬼播

will sir人生贏家，冇套中出，得佢有得爽

其實搞咁多野最後係自殺

都唔知有冇病

平時做哂0仔

真係有鬼

突然消失當分手
最憎呢啲人

原來電話鈴聲黎

仲係當爾仔係客

爾仔呀爾仔

拖羅老母最好戲

演技大爆發

呢段

你個名

爾仔真係好兄弟

冇聲都feel到個種慘

屌 6號啲喊戲好出戲

唉
末期病人係慘的

老母情意結

係可以殺既

可以殺左拖羅老母
之後自殺？

6號

可以殺咗拖羅老母？

最後一個社會問題：安樂死

如果我係拖羅
我會唔忍心見到個呀媽咁

可以殺拖羅呀媽再自殺？

突然諗起主題曲 盡力呼吸

寫得好現實…

日日見佢咁捱法
自己都唔好受

可以都有幾分似廖碧兒

話時話呢集仲未播

餅印咁 面形一樣

下

唔好呀

點解可以會殺得落手
拖羅老母掙扎緊呀

真係可以殺既

咁似係可以內疚自殺

佢會咁好?

可以自殺的機率好高

咁正常都會掙扎嘅

爾仔好大愛

好SAD

真兄弟

又講啲唔講啲……

會唔會呢個只係拖羅單方面供詞，事實又唔係咁？

仲要幫可以隱瞞

絕症安樂死幾時先合法

真相已經呼之欲出

拖羅老母又叫人殺佢 可以殺佢又掙扎

可以係自殺 ？

但從來唔覺廖碧兒正

但可以就

比我係拖羅就送去療養院算
大家唔洗辛苦
又有專業人士照顧

哪有錢

人類求生本能

求生本能

反射動作

可以把聲幾靚

係咪得我一個唔覺得可以正

比親手殺更唔忍心呀

可以話發現自己有存在價值,唔係可有可無
咁佢唔似會自殺播

佢請可以 買嗎啡都唔平啦

睇tbb d 劇，自殺食毒藥都會掙扎 （好似係）

唔怪得唔比驗屍
一驗就知根本唔係自然病死

療養院service好好架
有好多比臨終者嘅療養院

卜卜脆啊嘛

我覺得後期冇比錢可以了

好拖

ending wtf?

但香港的善終用療養院係好少

聽日可以顯靈

renci

爾仔：屌，唔撚查啦

屌你爛尾feel

you are gay!

唔通係爾仔 ？

如果去到拖羅老母咁
會有 priority
綜援好似免費

男女對於靚女定義真係好唔同

姑媽呢
得佢未講喎

仲未知可以點死

佢可以有咩講

可能佢殺可以

CLS

仲諗住佢都有嘢爆下

最後其實冇講佢點死

最後一集應該會講

btw 點解又冇拿拿去揾可以阿媽 九唔搭八咁

姑媽:你地唔好嘈,我都有野要講

盧慧敏喺哥斯達黎加出世，阿爸係香港人，阿媽係墨西哥人，五歲嗰陣成家移民香港，所以識講西班牙話、廣東話同英文。

岩啊

佢個樣同廖碧兒有啲似，所以電視劇《前度》就搵佢做咗廖碧兒角色嘅後生版，而另一套劇《身後事務所》入面兩位嘅角色就係母女關係。

可以見拖羅母仔情深
自己又試下搵媽咪

結果媽咪who fucking care
傷心到自殺
一係就驚自己好似媽咪咁
愛錫唔到肚入面個b

劇透

今集最尾個shot影到好似爾仔先係黑手

可以 好靚

唔係喎
以可以咁獨特嘅思考方式，佢發現自己存在唔係可有可無之後，會唔會覺得用自己嘅死係可以刺激到佢身邊嘅人，或者用自己嘅死嚟達到自己目的，所以自殺

Btw上wiki望到設定寫可以有臉盲症，前面邊度有提過？

可以殺人果到相信已經係真相

但係拖羅同佢地講就只係講到佢先殺阿媽,同埋可以話要去工作假期就走左...只係一直喊,喊到真相片段播出後

係佢喇

爾仔叫ptgf 叫中可以 可以認唔到 就話自己有d面盲

爾仔搵ptgf見返佢果時話自己有臉盲

之前耳仔特登搵可以
但係可以話sorry唔認得
跟住耳仔就話ocamp果啲野
跟住可以就話sorry呀啲朋友都話我面盲

好似係

唔係響醫院或者唔係意外死既

正常一定要驗

但係有得申請

絕對有可能
一路都想食咗爾仔
又特登寫到佢冇乜存在感咁

我諗可以係點樣死，呢個套劇完左都唔會有答案，反而大家諗下其實每個人心裡面都有自己嘅秘密，對住其他人講又係另一個版本，呢啲咪就係人性

其實拖羅都幫爾仔隱瞞左佢同可以唔係真正男女朋友關係，至少唔會令佢當時有hard feeling,真兄弟

"屌你,一個都算.點知原本有咁多襟兄弟"

爾仔第一次幫襯佢嗰集
唔認得爾仔係舊同學

後面集中講可以之後已經無見過佢

出番renci可能最後一集爆renci知道左可以既存在
跟蹤住佢 發現哂之前所講既野
跟住就可以明正言順咁一朝早殺左可以 拎哂啲野走 扮係佢自己出走
跟住最後一齊BBQ

個劇情大暴走仲容易亂諗唔同野

其實big boss係姑媽

可能係佢兩個重遇時有言語爭執

之後殺手

TVB D劇通常會咁

然後耳仔,拖羅,will sir,基佬,紙扎妹見終於查完就去BBQ

最後畏罪自殺埋, 然後喺遺書講出真相.

所以拖羅話唔係佢殺佢阿媽同可以
爾仔都信哂佢咁

所有現實既社會問題都寫晒出嚟

家家有本 難念的經

今集再加單親 安樂死

所以都係套好劇嚟
雖然爛尾味濃

忽發奇想
可以會唔會係自殺
咁佢個胎咪永遠唔會同母親分離

睇完佢最後兩集嘅簡介真係會覺得爛尾，只係套劇中段發展變左好似要估邊個係兇手，但我估計編劇從來都冇到寫邊個會係真兇，只係喺故事裡面衍生左好多社會問題同人性嘅表現出黎

其實可以嘅存在似係揭露人性

唔信可以會自殺

佢應該講緊成套劇講左好多社會問題同人性，兇手對套劇黎講唔係重點。

現實中 得啊yan得天下 乜都肯為你出頭

我要啊YAN

爾仔做恩客見面果時 可以話d frd話佢面盲

可以幫因航拍俾日本仔睇香港有乜玩果個廣告真係

客套說話

開始

Link ?

火化了

可以幅相唔同咗，笑容燦爛咗

急停掣

做埋啲衰野
梗係發惡夢

Hehe 殺既

陳國邦好男人

邊個係0呢

又呃自己

其實係權叔殺既

陳國邦似1仔

屌以為枱底含撚

互相交換呢

可能2個有時會換下角色

根據尋晚果集，拖羅個媽係唔係真係可以殺

陳國邦啲戲正到

69互含

陳國邦啲喊戲

Yan咁叫令人好過啲

耳仔啲戲好撚柒屎

今集都未出
可能有演技大爆發呢

拖羅笑定喊

岩岩我都係咁諗
耳仔都未出就鬧定先

唔係以為要人墮胎係咁易

yes 成日見到好想笑

屌 同上集好似冇左一段咁

爾仔咁樣傷害個客

Renci

兇手終於出返黎

係
斷左咁

戲唔好，我唔怪你…拍得簡單D啦，野野內心戲…

都唔做啦

讀神科都要做毒撚 都要戴綠帽

大波

有女幫就要啦

都唔應該咁啦
加重個客個罪疚感

隻眼水汪汪
不過講對白始終好lur

明明上集個尾仲講緊拖羅老母安樂死
今集一開頭就漢娜同姨媽係到喊

有無咁岩呀

爾仔仲係鐘意緊可以

得一個靈位有人用？

仲要個位話有就有

主角群又齊集

阿yan件衫唔洗洗？

呢套野可以改名做<<茹可以和她的恩客們>>

殺手

係全部人都一直著藍色衫

屌姑媽好撚煩 死廢中

孤泣啲野又幾燒腦呀

全民造星主持係哂度

原來同新加坡合作

孤泣都幾勁
做到衝出香港
但唔覺佢值

part2 越睇越怪
無 part1 咁自然
係演技問題定咩

屋企個靈位咁樣

爾仔
真係覺得佢好可憐

Wtf

報仇喇

日光日白有冇咁猛

黎料

wa diu

做乜野.....
個場轉得咁快

有冇咁猛

全部電話同一首歌

笑片

首歌播到好煩

痴左線呀

做雞仲要嚇爾仔

part 2太拖戲

笑片?

痴撚線

推晒D野落地就執翻啦

搵番佢老母

搞咁大陣杖做引子拉去張相到

廖碧兒

我反而無咩睇part 1,
但part 2 集集追，好正wor

講到可以自己冇責任咁

嘩屌

好心姑媽啦
明知可以遺願都唔幫佢搵

part 1單元劇，都幾好睇

根本直接整跌啲書就得

仲要得番一集

廖碧兒做老母

都好正常，每個人都會覺得自己冇錯嘅

part 1我揀黎睇
有睇學生 的士佬 雷深如嗰幾章

可以做乜鳩
又冇話唔幫你搵

可以做咗鬼，佢自己去搵老母會唔會易過叫其他人幫佢搵？

食魚蛋死

食粒魚蛋都要做戲

完全符合佢嘅性格

明明前幾集都好好睇

咪係

可以真係痴線閪黎

食差燒包cunt死

食魚蛋死真係...攪笑咩...

這麼遠, 那麼近

啲書咁撚多野攝

睇住佢個表情，真係笑左

屌你
得番一集搵廖碧兒

爛尾

剩返一集了

好聽

屌 突然播chrous 嚇死

摩斯密碼咩閃到咁有節奏

爛尾到

衰收尾

爛尾了

南方啲野真係次次衰收尾

其實響靈堂果到互揪完
open ending ，叫觀眾估邊個係凶手咪算
而家好夾硬

今集嘅進度係0咁滯

見到廖碧兒…就會諗起林寶兒

可能最後唔講邊個係兇手

Diamond

應該自殺？
預告咁講

頂，真係廖碧兒做呀媽

聽日先搵到可以老母 以咁慢既節奏可以講到啲咩出黎

冇啦 預告封信遺書自殺

可能聽日一打開門見到廖碧兒就完

南方舞廳幾套劇都係咁樣衰收尾

我覺得茹可以嘅死 係同佢老母有關

三一如三
cafe條線

點解唔今集就講
今集可有可冇咁

我記得當時真係睇到屌老母
夾硬整gay人地拒絕angela

都係最近先知有呢套野，咪由頭慢慢睇重播。

Part 1 真係集集高質

Doris Day - Que Sera, Sera [lyrics]

綠豆愈來愈拖 愈來愈煩

伯母call左車

可以電話既音樂

綠豆算係咁，前度出晒事

廖碧兒 盧慧敏
母女丼

綠豆最好睇真係演員，林保怡周嘉怡潘燦良真係正到冇朋友，最記得潘燦良上去同周嘉怡攤牌冇對白個段

可以定可以媽媽先

南方係都要放d gay野入劇
我想講 放完唔會好睇左

潘燦良勁好戲

第一集剪頭髮幾好睇

Que Sera Sera
Doris Day

When I was just a little girl

I asked my mother, what will I be

Will I be pretty

Will I be rich

Here's what she said to me

Que será, será

Whatever will be, will be

The future's not ours to see

Que será, será

What will be, will be

When I grew up and fell in love

I asked my sweetheart, what lies ahead

Will we have rainbows

Day after day

Here's what my sweetheart said

Que será, será

Whatever will be, will be

The future's not ours to see

Que será, será

What will be, will be

Now I have children of my own

They ask their mother, what will I be

Will I be handsome

Will I be rich

I tell them tenderly

Que será, será

Whatever will be, will be

The future's not ours to see

Que será, será

What will be, will be

Que será, será

得拖羅唔知生定死，咁姐係佢係兇手

今集無咩睇頭 係到最尾 爾仔拖羅迪文yan 四個都差d死先有d懸疑 係可以想佢地快d搵佢老母所以嚇下佢地 定可以直頭想佢地死

想問下大家記唔記得有無講過 爾仔同拖羅點識？

淨係記得爾仔話佢哋由細玩到大
唔知有冇miss

應該係中學同學
之前個心理醫生係佢地中學既mutual friend

Thanks 好似真係無直接講過點識 淨係以兄弟相稱 片段更加無 不過故事發展到而家咁 都未必關事了⋯⋯

個時以為修仔只係怕羞仔唔敢接受
點知最後竟然話佢基既
痴撚線

agger

係都要迫人幫佢搵

就做了

全部都係阿Wing打俾佢地

大結局反而冇晒人

仲未講可以老母

而家講

真係佢男朋友？

爾仔呀……
人地都冇認過你係男朋友

屌佢老母周圍去玩

終於見到個識做戲嘅人

講到好緣,佛計咁

佢老母同可以完全同一個feel

咁撚自私
同可以一鳩樣
唔洗驗DNA都知係你個女啦

全部都恩客

陳國邦都好好戲喎

姑媽都好戲

我鐘意呢類人

但可能可以係比人迫住生出黎
所以廖碧兒先話想做自己

唔做咪冇事
自己揀架

早知唔成日做功課啦

輝仔

成班人又話善意嘅大話係要講
好虛偽

輝仔先係今集主角？

最後都要講下，香港細佬乜L童年都冇
日日都功課同功課

尾已爛

講輝仔既作用係咩

係啊 成套戲得佢地兩個得

好慘
仲未撚醒

已經預咗
只係想睇下有幾爛

拖鍾
可能冇乜budget
廖碧兒太貴
求其搵個男仔塞時間

其實係未肯認自己係雞蟲

屌你老母
爛撚哂尾

即係一家唔知一家事

拖羅好自然喎

又要再loop爾仔拒絕佢

恩客沉哂船

又講阿媽係女人嘅大道理

講真我本身對吳肇軒冇咩期望 因為佢不嬲都做得唔差 所以今次都好應該會係正常表現
但係估唔到佢今次可以做得咁差 差得太恐怖啦
吳肇軒真係俾人吹大咗

劇名改：精彩人生

bb爸爸係邊個

當我無問過

以前都仲有
而家真無

（爛尾）

咁大部留聲機

陳國邦囉，借種生仔嘛

佢做戲好好多

呢首歌
中學成日唱

著到咁行山？

點解可以知道阿媽地址又唔直接搵佢？

原來係仆街

係咪即係電影

過千呎大屋都唔養個女

首歌好耐啦

人地要屬於自己嘅下半生呀

自殺著好D嘛

係
睇那一天同以青春的名義都幾好

心臟病發再仆街

博仆街呀嘛

如果有幸死過返生
自殺？

big 2 真係超正
氣質

有病仲生仔
害撚埋個b

即係咩病

開始老啦

想自己同呀媽一樣，生到出黎

我都想問

南方舞廳可能都唔知
鳩up完就算

陳國邦真係恐十次都唔夠

點解廖碧兒講啲野好似個女同佢無關係咁

你地唔好理啦

btw做人工授孕
個body check一定好完善架wo

死

成日要拍啲懶有深度既劇
但啲演員完全carry唔到啲角色

有時陀緊無得話對錯

Yan塊面真係好包

最後係中出

嘩..好睇咩咁樣？

蝗國做有錢就得

Renci= 南方舞廳 寫事後事務所

加D果醬上去

係人工咩？

心臟病

咩病

似拖半個鐘 咩內容都冇咁

最初蝗國做人工
之後直接中出

牙yan 額頭好高

死因係心臟病
但起因話係不明遺傳病

屌
做乜鳩呀
垃鳩圾
我完全唔知自己睇緊啲咩

爛尾到咁

生活態度囉

但就話人工授孕時應該驗到有問題

完！

睇完成套都唔知renci個角色係part 2有咩用

首尾呼應好隔梗

唔撚係可以上左renci身嘛

佢都係做返電影演員好啲

寫既總結成件事既書既作者

已讀不回應該好啲
起碼有書做basis

都唔算太爛尾吖，起碼都交代清楚個故事，講出可以點死，都合理嘅

巴打都幾寬容

那一天緊係好啦 角色咁討好

Part 1 拍得好地地地
15集完左佢咪算囉

係都要整多個part 2爛尾

咩書 ?

半文藝片都係唔好當膠劇睇

希望《已讀不回》會好啲

其實我剩係想知兇手係邊個，佢又冇賣關子唔講真正點死

就係本已讀不回
孤泣寫嗰本

一定會好啲

都係 但作為結局嘅一集 缺乏高低起伏

屌佢 覺得part 1幾好睇先追
點知part 2呢幾集都唔知睇左乜

比我預期冇咁爛
起碼都求其交代埋可以係點死

Hailey有車內激吻戲？

好在唔再係男方無聽

希望viutv下套劇可以有結局

點解big2 因為生仔而差d連自己條命都無，都唔會好好珍惜可以？

講唔通

有啲期待已讀不回
利申 冇睇過本書

成個part 2
最好嘅係首主題曲

王凌燕第一次見，都係文桂琪好J啲

完 爛尾事務所

我諗 佢覺得 自己付出太多 想為自己諗

我都覺得佢重點位又唔講詳細啲
之前唔重要嘅就喺咁拖

睇佢哋做戲好撚老尷

之前有集有阿妹又係

我覺得好on9 可以知自己會死 點解唔係入院
佢講到自己 有左bb 佢唔再孤單

尾2集 反差同之前太大

拖羅 : 咁好睇咩 ?

我都唔明 如果係咁一早已經決定唔生

同埋做佢地四個係𨋢chok1chok 嚇一嚇咩意思？同之前各自差d死一樣，想帶出乜，有危險個陣會諗起咩？

最尾ending個幕，爾仔行向呀wing，呀wing見到未見過面既可以，咩事

佢得半個鐘一集，好難做到乜嘢高潮位，只能平淡咁交代結束，如果難係懸疑咁整個open ending令觀眾最後一頭霧水就仲死，睇吓詭探個結局就真係爛到爆
何況高潮位係之前幾集又Hehe又sheshe又PTGF咁都幾有驚喜，最後又唔會因為之前太爆而收唔到尾，都算係咁

唔明
可以大肚就會有生命危險 即係咩病
佢唔係自殺？死因又話心臟病

我睇到

唔知咩暗病大肚會引發心臟病

我唔覺得爛尾, 好好睇

南方舞廳候群

搵人開 已讀不回 套劇, 開完 post link

𨋢果到係咪可以想比佢地知如果有得死過翻生係咩感覺？
最後呀Wing果到係可以想呀Wing好好照顧爾仔，等爾仔忘記可以？（之前可以同拖羅講爾仔好快會忘記自己）

夾硬神化可以啟發在生者嘅人生咁

佢重覆拖羅食魚蛋死過番生真係笑死左

佢篤魚蛋爭啲哽死 仲敢買魚蛋粉

真係嬲明明part1咁正

望住啲魚蛋個樣淆晒底，心諗既然咁有陰影做乜仲要買魚蛋？

後尾耍骨灰果到姑媽好人上身
勁客氣叫廖碧兒去做
膠到..姑媽果團火呢

睇睇下變笑片

後日就係, 請及早

9成俾人姦殺啦

咩料呀

拖羅 : 嘩 ! 好睇咩咁樣 ?

亞 Yan : 好睇, 好睇呀.

其實點解可以要錫啊yan

《身後事務所》Part 2 主題曲 - 盡力呼吸 (主唱：岑寧兒)

全套劇最大亮點

有毒

拖羅嗰度剪到好似佢俾可以打一巴後分手，拖羅因此傷心痛哭咁

第一次睇哂viu既劇我覺得幾新鮮幾有特色
Part1單元劇好貼地講左好多唔同議題，
又融入得好
肥仔賢個part最有印象，dc9,網絡公審，學生自殺
平時冇咩點留意肥過仔賢同佢老婆做戲，係呢套反而見到佢地原來係做得幾好，係tvb拍埋d膠劇冇發揮真係浪費左

Part2變左懸疑劇，但懸疑劇起丞轉合既最大爆點應該係
暴露真兇個下，佢就反高潮 可以有bb就會有心臟病，行上山心臟病發死鳩左喇
本來都覺得part2唔錯，但靈堂金田一式自爆秘密同大結局處理得有d急，唔連貫
可惜

故仔係唔差既
只係靈堂大踢爆個到有啲暴走

接呢套係已讀不回?

係

part 2 亮點之一

另外一個係可以

大部分同意巴打所講，但part 2 真係爛到有啲恐怖，係直情去到唔連貫，啲剪接差到一個點

踢爆好精彩喎
cut左個阿媽再兜靚d完左佢咪算
又閃燈又飛書

踢爆個劇情好精彩呀
只係覺得前面好似查咗咁耐咁懸疑但後面突然逐集逐集大踢爆個表達手法有啲差

踢爆最差係個結局
吳肇軒話唔撚差就冇咗

陳國邦：究竟可以點解要死
吳肇軒：冇得解架

查咗成個禮拜，一句就收佢皮